amd cpu&gpu 討論post #29 睇#1&有時間幫手填表

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理
Xander(有提供CPU Trade-in服務)&VST為正式代理

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計 (問卷方式)

AMD AM4 X570 VRM Tier List

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

推到有1.0.0.4

新黎新po留名

終於有人1001

不面對P95 太Weak

amd

大家砌機大概用幾錢 我本身諗住itx 到轉atx 再畀多少少無限loop 搞到差唔多19k 但我其實唔打機 係咪買張1660算好過

出2060 super 就ok 了

2599終於入到3700

差條m2 2tb ssd可以重裝部機

邊度入手

粒3600
pbo行p95成94度
轉4.0Ghz 1.3v就黑mon，而家試緊fpu，半粒鐘唔炒當佢過了，p95太苛刻

用邊條m2 2t?

頂級5700XT非公幾時出?

3600 pbo
p95 82度

我itx箱無得搞

3c1j 其中一間

同埋你82度係幾多ghz?
我90度會降到3.95ghz

想用mp600/aorus果條gen4 但係又升番價 之前海鮮最平賣2850
下年/下下年再買過條堅gen4 呢條做裝game

都係3.9ghz

我都等緊 新機用住舊卡先 等9月再算

懦夫

使用新CPU搭配新BIOS

五.按RESET多次後.才能開機..臺灣請就近找RMA點送修並註明"搭配RYZEN 3000處理器啟動不良"
此問題尚在犛清.但有硬體解決方案.(註明此事項是因為RMA收到後才會轉送到我這)
請問呢個問題點解決
3600+MIS B450 A PRO

上代理

等到頸都長，點解出得咁慢

+1 而家用緊7750頂住

我估我張Giga 5700XT星期六有機會到手近排查youtube 似乎giga 好似冇咁好超？(不過保證過2GHz)

請問我D ram係咪行緊3200MHZ....
用緊x570 gigabyte elite
37x
3200 16g ram*2

呢個睇唔出, down cpu-z

會唔會太樂觀

頂, 見你同我一樣以為睇唔出, 睇返我自己CPUZ原來XMP又唔見左.

即係個bios又自己變返default speed?
但係default speed唔係2133咩?

即係1066*2?所以又係bios問題?
diu gigabyte

default 係2133 = 1066*2, 顯示係正常ge, 因為要自己 *2
我早幾日搞過部機, 搞完見bios雖然show2133, 但係揀左XMP, 所以未理佢. 之後又無double check, 未必關giga事ge,
啱啱入bios取消XMP再enable返就搞掂, 哥個位會show 返1800咁上下

Gen4 nvme要行足建議上X570
X470/B450而家只有近Cpu果條Support (如果BIOS冇封）

知道JACK巴

直接想買GEN4只係見仲平過SAMSUNG 970PLUS

金星都訓覺

唔明

明明應該用金星個嗰核心
因為金星代表最好體質

咁點解佢訓咗覺

唔知

哈哈成件事好似好搞笑

買多兩粒刷首抽

如果3700x 放出去 值幾多？

為何要放？

正價9折都有人搶

可能刷首播

首播

屎忽痕開機個陣入BIOS, 咩都冇改過, 出番去就入唔到Windows啦
乜_野bug黎架

想知3900x唔預大超u12a壓唔壓到唔想上水因為驚漏水 同埋版MSI edge定pro carbon好

DDR4 3600 (PC4 28800)
Timing 14-15-15-35 @ 1.4v
出手啦

仲有想問3900x係咪3C1J都無現貨賣

重設一次 重新入過啲數值

godlike / xtreme

12a/d15

好貴

我就係3900X + U12A,
一燒FPU就過百度, 1.3V
平時正常用就4-50度, 打機6x度

貴過我同你果條 3600C15 $8xx
一條大概 450

炒田珍寶都2599免跟板

1.3V行到幾多ghz?咩版 睇落U12A都唔差

1.3V 4.2ghz
Giga master

屌 就係唔想用技姦 個bios災情推咗幾個po有無其他版推薦MSI/牙石

budget ?

~2000 for light oc

最新版我覺得冇野
用慣咗就唔會再入去睇架啦

佢呢個數值..我果條都做到 仲要non-rgb

asus x570 pro

bios災情？

上4.3啦

其實想知3900x 有無現貨賣多啲配版賣都ok

不如你預多少少預算落板

我反而建議佢 買返3600仲好

如果再high level少少去到邊塊版同幾錢? 因為for light oc唔想投資咁多落版
再咁搞不如落翻3700x算 至少多貨過3900x

想燒fpu冇咁熱 有咩提議

ASUS PRIME X570-PRO ATX
ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX
MSI MPG X570 GAMING PRO CARBON WIFI ATX

搬屋 搬去南極

你afterburner睇唔睇到cpu temp?

我打機用FPS Moniter 睇溫度果堆野

afterburner 純控Display風速

拎個工業用風扇對住部機吹爆佢

4.6.2 beta 2 睇到

人地 1.4v
你 1.48v

4條 咪一樣

想買39x. or TR3

3950

G持

比一個人攪到有災情

我果單解釋曬

一單推左幾個post

等3900x可以單買先賣

咁3700x 賣到幾錢

叫春王

1$ 同你收左佢

edge係垃圾，pro carbon呢排大減價還可以

我Linux呢邊準備好晒，如果冇TUF我應該今晚去買藍寶5700XT

叫春叫到隻火牛

係條線

珍寶減晒價 , 唔知係咪水呢

個個都估唔到 係我自己試先發現

Ryzen 5 3500 6C/6T 4.1/3.6 Ghz

MSI真係好摟屌

呢張都不是最新果張非公

個個都摸緊底
邊得閒理你

都冇乜人用我呢套野 靠自己

好似仲有條3800c14嚟緊

是但啦 4條 行到 3800C16懶理

想問問呢條打機list得唔得

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$970

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
價錢：$860

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,640

得
賊船牛之前有人傳有電流聲
建議seasonic

seasonic 之前有人模組線出事
建議 是但啦 唔用GTR 牛魔王咪得

Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold Full Modular (PS-TPD-0750FNFAGx-1)
有冇人知依隻掂唔掂?

rm750x 2018 版冇晒貨
新版本上次油耳話縮晒水

我用舊版RM750，有電流聲，去代理度換過兩隻都係咁，照用算

入左bios set完xmp 之後出返去裝windows 佢自動reboot 之係就冇晒畫面 求救
X570 I aorus bios f3 3700x 2070s

3700x 配3600定3200 RAM好?
另外X570 ELITE 係咪比WifI PRO 散熱好?
DISPLAY CARD擋風個位

裝完先搞啦

而家部機唔post 點算

唔post ?

Boot 唔起 clear左cmos都好似冇反應

拆左一條ram開到了

Xtreme

屌 我以為壞ram 而家好似係插兩條xmp enable就開唔到機 up埋bios試多次

開唔到都會係壞ram 呢到有人試過

應該唔係卦 我插兩條乜到冇set又boot到入到bios喎

2條分開測試
就知道ram slot 定ram出現問題

係時候再砌機 3900x + Xtreme

<GPU>AMD CEO Lisa Su: "CrossFire Isn't a Significant Focus"

AMD CEO Lisa Su at the Hot Chips conference answered some questions from the attending press. One of these regarded AMD's stance on CrossFire and whether or not it remains a focus for the company. Once the poster child for a scalable consumer graphics future, with AMD even going as far as enabling mixed-GPU support (with debatable merits). Lisa Su came out and said what we all have been seeing happening in the background: "To be honest, the software is going faster than the hardware, I would say that CrossFire isn't a significant focus".

There isn't anything really new here; we've all seen the consumer GPU trends as of late, with CrossFire barely being deserving of mention (and the NVIDIA camp does the same for their SLI technology, which has been cut from all but the higher-tier graphics cards). Support seems to be enabled as more of an afterthought than a "focus", and that's just the way things are. It seems that the old, old practice of buying a lower-tier GPU at launch and then buying an additional graphics processor further down the line to leapfrog performance of higher-performance, single GPU solutions is going the way of the proverbial dodo - at least until an MCM (Multi-Chip-Module) approach sees the light of day, paired with a hardware syncing solution that does away with the software side of things. A true, integrated, software-blind multi-GPU solution comprised of two or more smaller dies than a single monolithic solution seems to be the way to go. We'll see.

好似真係壞左條 啱啱插有一條開唔到機
但明明一開波插兩條都入到bios
用一條裝完windows update埋bios用返兩條都係開唔到機
Ram槽應該冇事 兩條槽都開到機

Jack巴想問c7h係唔係都係首選用cpu之下display card之上個位置？

Lisa姐 3950X呢

c7h就奇怪位置D

奇怪位置D?

c7h近cpu位置果條 chipset比既 所以

我開xmp就入唔到window,前幾日都入到

我而家一條ram開到機 兩條唔得
上代理換條先算

所以用下面果條？display card下面

yes

我用rm超點解set唔到只定一粒core嘅速度
一set同一粒ccx其他core就會降速
e.g ccx0: c01 4200 c02 4200 c03 4200 c04 4225
set c044225其他c01~c03就會降到3xxx

簡單來說, X470*RYZEN CPU, 仍然只有20條PCIE3.0 X4。想享受雙NVME PCIE3.0 X4 SSD就會令GPU從X16或X8降止X8或X4。以1張GPU來說, X16和X8對遊戲性能的影響不大。C7H WIFI用家在安裝NVME PCIE3.0 X4 SSD時最好先安裝到CHIPSET下方沒有散熱片的M.2插槽。

媽呀好亂

must provide stable voltage when ccx oc

3900x 跑分一問
行cinebench r20, 係rm同cpuz都見到PBO auto超上全核4.2
但出黎個分得~6700, 同網上見7xxx有段距離
想問行4.2呢個分係正常定係邊度有問題

PBO or 人手OC?

PBO

on9

asus做就冇事, msi就屌

<Navi>Minecraft Ray Tracing on AMD GPUs

粒3600超到4g先高分過預設
但係再上又好撚難
呢一代真係咁難超
btw 預設已經打撚爆
之前粒3.8 1700

3600本身係挑剩果堆cpu die
不要期望有好體質

點廢都好過1700㗎啦
6c打撚爆8c好撚爽

AMD自2000系列開始跟本冇需要手動超
2000系列追4.5G單核唯有靠BCLK, 但係唔係粒粒都做到4.5
3000系PBO再進步, ON9先手動超

屌你老母條galax hof 3200 c14
買鳩咗2年
終撚於有得玩
之前塊世界級伏板x370 pro
屌你老母臭閪
就算淨係開xmp
打打下機都會藍mon
3000都唔撚得
要降到落2933
𠵱家3733 c16飲水都上到

1：1？

老實講我有希望AMD 係下年粒4代U會再升吓個單核性能同埋提高吓個時脈

下年最後一代am4了

所以就係因為咁會期待AMD出好啲咁告別AM4

召喚用giga x570既你

Cpu voltage Offset mode 點樣襟？

各位cpu core performance boost 行auto定關閉？

唔該各位

我xmp入唔到window之前都得

夏天啊

開緊冷氣都唔得

我照油耳講咋
冇研究

咩叫飲水都上到

點check
啱啱開始玩超ram咋
之前想玩都玩唔到

Windows會唔會有機會整死條ram?
冇裝windows開機入bios讀到32gb
裝完嗰一刻reboot就開唔返 其中一條就兩個slot都冇反 我當佢死左
好驚CPU 底版有事

3700x用邊隻散熱好？

cpuz memory

budget?

$1000樓下

u12a

底板有冇比error code!

塊板冇code display x570 aorus itx

xmp果下出事？

x570 aorus itx
3700x
vengeance lpx 2*16gb 3200 c16

我估係
但係淨插一條就完全冇問題可以xmp 入到windows

ram出事

會兩條開xmp淨係死一條？

會有 因為可能是但一條內部有硬件損壞

唔該晒 試拎去felton換 聽講好黑暗

5700 xt $4199

代理自己炒價? 去中田買都冇咁貴

睇清楚d，gaming oc 都賣4188，真係當人水魚咁唧，垃圾電腦節執7左佢la
唔入去睇仲以為大鵰5700xt 定價4188

水魚節 代理拎哂啲貨去炒？

俾多200有光線追蹤有DLSS，我使撚用a卡咩

代理玩炒價啊

同定位果張2060Super仲平過佢幾舊

比4200買5700xt 仲要冇信仰
2070減緊價 2070s加多舊
代理ho ball

代理仲未明a片優勢係咩

明明係大件夾抵食

我唔明giga 個代理可以認為自己張卡炒價高過牙石ROG

要平上Amazon/Newegg

Asus Rog Strix果張堆料好勁

同Red devil 有得揮

光復 AMD

痴撚線，去買真係變水魚

Wallpaper

張wallpaper
巴打可以開心share嗎？

wallpaper

你張wallpaper

茶包我屌你老味
差我10餐飯

多謝司機，司機開車平安

個個都忍唔到手 說好的一齊等9月呢
我就頂唔住啦

各位師兄，我現在手頭上有2條g.skill ttident z 的8gb x 2,近黎想升下級，想問下我應該再買2條8x2定係買16x2?

而加用緊x470+2700x

8*4好過16*2

暫時出個新手品牌RX5700XT購買指南先：
(以下全部非公)
藍寶石RX5700XT Pulse：性價比之選($3499)
MSI RX5700XT Evoke：真心唔係好推薦(嘈，散熱比藍寶差啲)除非想要隻色($3699)
Gigabyte RX5700XT gaming oc：平價三風扇($3499)
ASUS ROG strix RX5700XT：貴價優質之選($3999)

我仲忍緊，共勉之

等緊毒藥

藍寶石RX5700XT Pulse同Gigabyte RX5700XT gaming oc
邊個好d?

好想買5700 xt非公呀

快d出晒比我揀啦

cpu用緊2600 同埋gpu r9 370
成日過熱hand 機 點搞

你會超/等唔切嘅話藍寶
giga果張有rgblogo 同埋個維修保養/支援好似方便過藍寶(？)
性能差別唔大

1.改善機箱通風
2.更換高階塔散
3.清塵
應該降低到個溫度

好想改單呀

請問各位Giga x570 bios setting 有無分享？

Fix左cpu電壓 其他行auto?

定人手超4.2or above

其實會唔會係張display 太熱 我換過張會唔會改善到

giga個張有排等

真心搞咗個機箱通風先
如果粒cpu 同gpu 都係過熱搞咗個通風會好好多

代理:關我撚事咩 我剩係要賺錢咋

2 x 16好超d定4 x 8好超d?

4x8

台灣打風要去到9月頭張giga 先有機會出到貨諗緊繼續等落去，轉pulse 定等大鵰

返老黃懷抱，俾多幾舊買2070s

轟啊

窮撚三千五止步

9月不求TOXIC 大鵰了 整張NITRO+都收貨

只會係你身上出現

啲線軟唔軟身 幾多錢

易屈都易定形(因為有網)
sata做左普通膠線仲軟

成套幾錢？ 想知有無平到

見你白線 以為冇網

全部 ？

要俾咩資料佢 個fd都玩過淘線 落到黎上機 炸左隻牛 拆出黎Check 條24pin駁錯線

個價好似無乜點變, 我之前一套用最平硅膠線都都340

十年廿年 都會有出錯既一日

你訂個時就會出現

我多數會自己整

當然等你地試左先啦
btw有冇Link send黎 定係跟你張相入邊張紙？

有哂keywords啦wo

最安全ge做法係自己搵返隻牛個layout, 再自己用它表量, 對比原廠同定制線個排序.
非廣告, YY黎講我覺得真係OK, 我上年買左一套, 條PCIE我係雙6pin, 佢做錯左做6pin+8pin, 同佢講返, 都即刻做返包順豐送過黎, 今次諗住換卡, 條8pin用得著, 自己量下個線序同原廠有d出入, 搵返佢都同我解釋返無問題可以用

一條一條入線插真係運他都唔洗

我都係會自己check 一次先上機 見到個FD 果條24pin in 真係有陰影

就黎收到機想試玩超頻3700x 5700xt

冇嫁啦 壞機

有無咩software要down定

藍寶散熱好啲

防毒軟件

2 fan竟然涼過3 fan

我想買5700毒藥

giga 3 fan不嬲=人地2 fan

我係youtube睇到
rog> 藍寶>msi>giga

rog要3999太貴

咁樣等藍寶毒藥

chipset bios 其實冇

2個小+1個特小風扇, 當然唔夠2個大風扇大風

已轉藍寶,今次GIGA真係太遲出

我都想 要有先得嫁

佢仲吹中間個fan反方向轉好勁

藍寶散熱勁啲

唔超頻嘅話giga散熱好過藍寶少少
唔知係咪giga 果張體質差所以唔係咁超唔到
希望自己運氣好抽到張好嘅

Super 嗰啲勁快手出晒反而5700等到頸都長都無蒲頭公平咩
唔係想體驗下傳說中嘅三A黨可能轉咗呔買2060S

散熱
rog> giga>sipphire >msi

老實講唔係強迫症發作/信徒嘅話Giga 藍寶啱晒

sipphire

試下壇野先

asrock

ROG 5700XT邊忽好過SAPPHIRE呀ON9

on999=on99=on9

原裝 fan

買rog實冇死

rog除咗價錢基本無缺點

個價錢就係最大嘅缺點
加多百鬆蚊就有2070S

條友派開膠, 根本唔使理

5700xt超一超=2080

超到識飛都係冇RT同DLSS

林仔世界紀錄先得5.848Ghz
同煙條啲7Ghz真係完全兩回事

有冇rt同dlss咁大分別咩

dlss可能無都無所謂
但係rt呢啲嘢開唔到就係開唔到，有時想j下風景都無

rx5700冇新技術？

ris
anti-lag

有咩效果

20:45
anti lag好雞肋
ris算幾有用

屌好似真係中伏，部機有時開機會無signal俾個mon,重開後有時又有返，靠運氣

dlss有所謂呀
遲下2077 我張2080應該推唔到4k 要靠dlss推

4k gaming有dlss真係差好遠
1080p gaming就無所謂

換返用hdmi就ko左

個情況同我有d似, 我DP線, 有時開機過左BIOS, 去到windows轉轉轉都無問題, 之後應該到windows login畫面, 但就唔係時時得, 之前我就重開機, 後尾發現重新拔插條DP線就OK

咁啱我啱啱又蚊又插，重覆幾次就得返

不同架構來

超ram係咪用dram calculator入啱數，再將計出黎啲數入落bios就得？

dram calculator只係提供最有效率既Timing 有時你既Ram & IMC & MB未必上到

咁樣ram speed 係咪都係唔正常?

係，行緊default ram speed

default即係?
3200mhz?

你DRAM Frequency 1064.5，即係行緊2133MHz
3200係XMP OC

個bios永遠都記唔住個XMP setting

開左XMP後就自動reset左bios係咪逼我人手超

gigabyte個bios有tweaker同settings，兩個都有重覆嘅超頻設定，應該入邊一個好？

same here

你用緊咩底板同ram
我用緊x570 elite同adata xpg z1 3600 c17

x570 giga elite + corsair vengeance lpx 3200mhz

咁多人xmp都出事

nzxt
貓fan

你個機箱係700 定710?

500
個水冷係J佢個鏡面圈圈

買過啲風扇防震膠墊，屎色成為全機敗點

1.4v 第一次超成咁，收唔收貨

淨係改左16 16 16 32呢四個主要數字，其他全auto

去跑memtest 過左300%先

nzxt

TT

tt

各位巴打
我見lenovo amd u既notebook 好鬼平
其實用嚟簡單剪幾分鐘既片頂唔頂到

唔係幾好，依家amd notebook u係第2代ryzen,剪片效率不及intel

玩緊管

自組水

話說B450 Tomahawk Max同Gaming pro carbon 呢兩塊應該揀邊塊好諗咗好耐都唔知揀邊塊落手

未有咁快 試緊屈喉 支槍熱度太高 有啲難控制

max嘅bios係完全體

打左個零鐘機都無事，應該ok?

兩樣野黎...乖 聽朝出門 跑memtest

ram係trident z rgb定 trident z neo

垃圾neo c版

2599入咗2T MP600

張卡好似好重咁

我屌 邊到咁平
我3200入咗aorus

成個月前宜家無了

我就係呢條ram加giga板xmp死左一條ram

唔用XMP點樣叫佢行3200MHZ?

我想問3000對ram要求高唔高
用緊hynix m die

諗過買
不過得一張又唔太靚就無買

我xmp入唔到window,之前都得

1003ab, no 1003abb, 1003abb ram oc sucks

其實玩3700x用3200c16係咪夠 見3200 vs 3600都係3600多少少fps但係價錢double

幾分鐘就無乜所謂啦

官方最好應該3800
3200同3600差別應該不大, 但個價差應該無double咁大, 當然要睇埋CL

我睇3200c16對3700c17

3600C17係咪b die所以先貴

3800mhz 1:1不一定所有U都上到 因為IO Die體質決定FCLK Freq 1:1上限

想問依加買rx 570-590 係咪有dmc5送?
影sn code 比佢 係影個盒定係 display card 仲有張sn code 要影埋比佢?

完左好耐啦

冇了

好想狗衝5700xt, 但giga 同sapphire兩張個樣都唔係好得
真係有一日頂唔住就去馬2060s/2070

我跟上個post ENELOOP 巴打既步驟去set 超頻
粒3700x 連 all core 4.2 GHz @ 1.35v 都會即炒p95
想問下係粒u體質唔好定係我set錯野，明明見其他人1.3v都上到4.3

SPEC:
3700x
X570 AORUS PRO WIFI
散熱U14S
bios同chipset driver都已經係最新

有冇diable core performance boost?

應該有體質之分

有呀

呢個係咪b die

佢既setting謹供參考

諗著佢係悠二到偷師學返嚟實無死
加上自己都係第一次用AMD同超頻，唔識太多

唔識超自動pbo boost收手

PBO 燒機徘徊係4.0-4.1之間
算唔算正常

同問

應該正常, 我PBO燒多數40xx

<Cooler>AMD's Wraith Coolers vs. Intel's Box Cooler

我套野 同你套野 唔一樣 學jack巴講 我既只限參考

想問Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX bios 點開PBO

Now is your time
幫#402解決問題

今日部電腦唔知發生咩事不停畫面定格

好似更新左n driver436.02之後就係咁

試下ddu 再重裝

我張單落左3200個條 依家去改仲來唔來得切

邊到買問番邊到好ro巴打
我就已經成個月之前買定trident z rgb
呢條抵玩但冇RGB唔得

faroll

叫春巴果粒係39x
燒到 fpu 就算

Powercolor Red Devil 5700 xt
個樣幾好 散熱好似唔錯 （youtube d review 咁講）
唔知香港會唔會有

屌 5700 xt 幾時先出晒 non-reference card

你地填左jack巴份表未 有得參考下數值

我 F7 default 就auto開左 詳細要返去望望
無記錯係SETTINGS 有兩個AMD乜乜 詳細要返去睇

香港好似無

仲未搞掂超ram

p囉

XMP唔夾BIOS超CPU, 淨係夾到PBO

你咩setting 同啲set bios

Powercolor香港冇代理

都係跟油2教咁set
disable Core Performance/ SVM mode/ Global C-State Control,
CPU Vcore/ Vcore SOC loadline calibration/ CPU Vcore Current Protection 較做turbo
CPU 1.3V 行緊4.2ghz

default 完一次save 再入多次bios 重新set過

明白
而家最煩係燒FPU即過百度, 明明用緊U12A

fpu測試正常

FPU一燒即過百正常?
舊板反而仲壓到94度幾分鐘

你冇死機就ok了 呢個同P95 Small FFTs一樣

之前填完唔俾我入去改 RECORD

可以用問卷link更新的

入咗新資料

電腦擺係枱底 有rgb只會浪費

上網見有人改5700 bios，效能直逼2070s

過百度即刻熄根本test唔到

SauceSource唔該

5700 xt唔係不嬲勁過2070s咩

你睇邊到講

睇呢個咋

5700XT性能只係在2060S和2070S之間

唔洗改 再入一次就得

點同

一定直接P95

5700xt 超一超就唔同講法

講到2070s冇得超咁

睇其他巴打
37x 開 4.3 用 1.39 同 1.44v

係呢一刻 我買都會買N卡S 下年就難講

我4.3 用1.3

39

各位3700x 跑R20跑到幾多分?
Bios用咩setting?
我新機跑到4634分
自己超就大概得4000-4300左右

因為用PBO 會高

跑過 509x

點解

Ching 你bios點set
求教

熄 PBO
手動 4.3 @ 1.356

要親身試下原裝有幾垃圾先知自己要唔要買過個heatsink

都冇得買

TT牛喎

<MB>ASRock X570 Creator Motherboard Analysis: The New Buzzword

750W當中抵玩嘅一個

2070s超完=2080？

講明香港唔會出？

好的

就咁睇個spec唔錯

spec唔錯, 樣唔得, 而且價錢唔方平

一間可以答你 我都係用我有限既知識答你 我都係新手

已經好過土黃金唔少

洗唔洗update bios 先

你up 曬最新先

Bios F2 進階-> Setting -> AMD Overclocking -> Accept -> Precision Boost Overdrive -> Enable

幾時搞自組水姐
等緊你開post

新手

唔該巴打，我剛剛跟左你之前超頻教學
set左4.2GHz 1.3v 開到機係咪代表無事

test fpu & p95 small fts

點test

牙石要等下姐 應該有得買到
想買powercolor 就真係冇

希望都係3499 再貴就不如等埋9月

用Aida64 測系統穩定 剩Set FPU 跑一粒鐘 冇reboot就得

你諗多左，牙石最廢張dual evo唔高過3499都偷笑

#arrested#pi應該差唔多3499 3599掛
Rog都係賣緊3999

跑R20 出error 係咪唔夠電

轟啊...用緊幾多？

37x 4.2 1.25v

加電 1.3

我見溫度96%係咪正常。。跑緊fpu

度

96度 ？...室溫？定冷氣下？

冷氣

rm 睇

1.243反而跑到

減電返而過到 ？ 過左FPU 1hr未

Ok啦⋯雖然唔知你用咩散熱..

老實 個溫度幾高下..呢個溫度一定過唔到P95

XMP都炒果班 同油耳反映下 講埋用咩Bios Version

P95點SET?

用緊u12a 就黎破百

試過1.243v 4.2 A64 FPU通頂冇問題

又唔洗通頂..

唔好玩P95..炒硬

減電減GHz..

如果3k尾，5700xt同2070，邊個抵買d呢？2k 大約60fps都足夠

過到1小時

5700XT

原本諗緊2070s定2080好
跟住個fd說我睇下5700xt
睇完好似平好多咁
如果以性價比黎講
邊樣最好
打開槍game FHD 144hz就得

利申有華碩信仰 但我睇香港官網搵唔到5700xt？台灣個網就有ROG strix 5700xt OC edition

香港而家入貨咁少
應該9月先正常返

咁但係三張邊張最抵玩？
我驚華碩把扇都壓唔住5700xt
驚太熱

不過真心 幾高溫下

msi

我係珍寶買

幾多先正常，同埋其實洗唔洗熄左個pbo

過到就得
最好>90度

其實你手動超定係PBO

點解好似華碩最熱咁既
佢又講到自己啲散熱幾勁幾勁

你RAM 珍寶 ? 定係全套珍寶

佢係非公boost最高 所以温度

ram 係抄田買
mb係 珍寶

哦.....原來係咁
咁無野啦 in華碩I trust

rog實冇死

識啲野

咁你走啦 btw 你塊底板係唔係giga 先

係asus

Ryzen 5 3600 CPU temp Idle 50 C, 打機 on load 可以上到 90 C 正唔正常，用緊跟U cooler

stock cooler ?

原來 DRAM 出咗新版

手動

我down左, 但入面仲係1.603?

guru 好似未 UP
入去 computerbase 先

係，是否應該搞搞個 Bios fan curve?

你入bios offset -0.1v

3600 stock cooler 只能壓base freq

我3600原fan fpu86度

換塔散

轉咗u12s

呢把原裝prism都算係垃圾扇黎?

如果用係6c 簡直不用換
8c就未必ok

3700x可以唔洗轉夠用
3900x就一定要轉

6c 8c指行幾多core?

我諗緊好唔好轉nzxt x72
原裝扇好靚

nzxt 幾好啊

點都靚唔到nzxt aio
利申打手 但係自己冇

個鏡面好好j

我都知
所以1516緊

頂你
如果nzxt同corsair比呢

同埋我用緊corsair Rm650x火牛
2700x 唔超/微超 + ASUS ROG 5700xt OC既話夠唔夠俾?

all in 啦重等

等埋張牙石ROG 5700XT先

nzxt
個冷頭你自己睇下youtube就知冇得輸

唔講樣 講efficiency呢

2隻差唔多

差唔多

岩岩都睇完
真係差唔多
咁唯有nzxt啦
而家係睇下牙石幾時賣張ROG 5700xt
唔知又要炒貴幾多呢班仆街...

唔入 rog aio

夠
550w夠推2080ti+r7

頂....咩料呀
但佢ROG隻AIO勁唔勁先?
唔想為左信仰就放棄效能
btw差D中伏 岩岩睇番機箱個manuel
原來前面先裝到280/360水冷排
上面淨係裝到120/240水冷排
頂佢個肺

rog 用NF-F12 industrialPPC-2000 PWM

等rog 5700xt不如買gigabyte 2070s

便講句，corsair 做跟240同280排做緊特價去到31/8
H100i pro $799
H115i pro $899
仲有隻H100i plaantium 睇下要唔要LL扇
唔睇樣可以睇下荷包要唔要救命

申利：入咗H115i pro

Mech OC 啲spec 蒲頭
oc 程度少evoke ~20Mhz
不過終於唔係土豪金

依張好似唔係最新個張

MSI呢張最新

大雕不了
牙石信仰

岩岩諗到啲野
雖然我話機頂淨係裝到120/240水冷排
但風扇都係裝到3把120
咁我將機箱前面本身果3把120調上去
然後照裝番360水冷排係機箱前面咪得
Corsair 360既好似係h150i?

啲人話 evoke memory d heat paste 痴錯位
搞到散唔到熱
唔知依張點...

呢張根本就VENTUS換隻色

即係就算出咗都係藍寶石好啲啦

請問

Ram xmp 都過唔到係點解

3600 b450m tuf pro
2x8 adata d10

Update bios 前都可以xmp
但見pbo 電壓有點高同喇叭間歇性有電流聲所以先up bios

電流聲仲有xmp都衰埋
請求教

終於買咗3600同Tuf b450m pro
正式加入AMD家庭
向Intel牙膏暫別離

pbo set offset -0.1 v

今晚試謝謝

pbo 電壓高
可以 up chipset
我up完 bios 之後幾日就抄xmp

想換3600 版係咪b450m就夠

係H150i
如果機箱前邊啲風扇拆得應該係無問題

咁買nzxt x72啦
屌 asus張ROG 5700xt oc幾時出呀屌那星

電流聲唔關bios事

新手想問下如果CPU用AMD ryzen 5 3600駛唔駛另外買CPU cooler，定係原裝個CPU cooler ok?

唔超頻原裝夠用

Thx

ASUS ROG STRIX RX 5700 O8G GAMING 評測輕開箱

表現同公版差唔多
涼咗但高功秏咗

呢張完全係公版boost頻率來

姐係話5000系連rog strix都壓唔掂
未見過rog strix會係公版boost頻率

但是xt version壓到
仲要再超100mhz

關底板事？

Asrock 5700xt

Faroll 打來有得拿giga 5700xt

巴打真係好彩，我嗰張要起碼九月頭
雖然又要等B450 tomahawk max 又要9月1先有

In asus I trust
等緊ROG 5700xt呀

challenge系列用料最屎

點解咁多人等5700xt 唔加多幾百蚊買2070s

因為AMD YES

3A有加成

支持下AMD

講真不一定all in 3a
自己想用咩卡前 諗清楚用途先

因為想3a

我都仲諗緊5700xt好定2070好, 最衰xt又出得咁慢

其實咩係3a

真係等到好心急

au+a卡

兩a咋喎

老實講家陣support g sync 嘅mon真心唔多
用5700xt有得用多數mon都有嘅freesync唔係一件差嘅事

底板呢

其實你用個塊mb chipset就係amd
3a( au+amb+a卡)

老黃話出super果時啲非公隔一兩日已經出貨AMD嗰度就暑假頭講暑假完其他非公都未出到貨
AMD整嘅U同埋gpu有好大進步不過營銷手法到就絕對唔及老黃(減價嗰吓除外)

原來咁

用緊Linux，Nvidia？不了

出貨中

linux一定用a卡

6條熱管

雖然我用Fedora，佢都算係支援得Nvidia好好，
但係一update Mesa之後就畀人強制轉用Nouveau呢下就真係頭痕

轉返4.1 1.25v算數，部機長期60度 淆底

其實我覺得5700xt睇散熱就得
張張都差唔多性能

呢個係真，基本上唔打算超到2.2ghz嘅話有信仰就買信仰，無嘅就買最平

其實超頻對開模擬器打機有無用

應該冇乜 睇核心多
如果唔係點解咁多人玩洋垃圾

GlobalFoundries Sues TSMC Over Patent Infringement; Apple, Qualcomm, Others Named Defendants

GlobalFoundries has filed a lawsuit against TSMC and its clients in the USA and Germany alleging the world’s largest contract maker of semiconductors of infringing 16 of its patents. Among the defendants, GlobalFoundries named numerous fabless developers of chips, including Apple, NVIDIA, Qualcomm, and many others. The plaintiff seeks damages from TSMC and wants courts to ban shipments of products that use semiconductors allegedly infringing its patents into the USA and Germany.

GlobalFoundries says that TSMC infringed 16 of its patents covering various aspects of chip manufacturing (details), including those chips that use FinFET transistors. In particular, the company claims that TSMC’s 7 nm, 10 nm, 12 nm, 16 nm, and 28 nm nodes use its intellectual property. Considering that these manufacturing processes are used to make more than a half of TSMC’s chips (based on revenue share), the potential damages being claimed by GlobalFoundries may reach the billions of dollars.

GlobalFoundries filed complaints in the US International Trade Commission (ITC), the U.S. Federal District Courts in the Districts of Delaware and the Western District of Texas, and the Regional Courts of Dusseldorf, and Mannheim in Germany. In its lawsuits GlobalFoundries demands damages from TSMC and wants courts to bar products that allegedly infringe its rights from being imported into the U.S. and Germany.

Owing to the legal requirement to file claims against the companies who are actually infringing on GlobalFoundries' patents within the United States – TSMC itself is based in Taiwan, so their manufacturing operation is not subject to US jurisdiction – the suit also includes several of TSMC's customers, all of whom import chips into the US that are built using the technology under dispute. Among the big names accused of infringing upon GlobalFoundries' IP are Apple, ASUS, Broadcom, Cisco, Google, NVIDIA, Lenovo, and Motorola. Accordingly, if the courts were to take GlobalFoundries’ side and issue an injunction, such an action would prevent importing a wide swath of tech products, including Apple’s iPhones, NVIDIA GeForce-based graphics cards, smartphones running Qualcomm's SoCs made by TSMC, various routers, as well as devices (e.g., PCs, smartphones) by ASUS and Lenovo containing chips made by TSMC.

GlobalFoundries says that it wants to protect its IP investments in the US and Europe. Here is what Gregg Bartlett, SVP of engineering and technology at GlobalFoundries, had to say:

“While semiconductor manufacturing has continued to shift to Asia, GF has bucked the trend by investing heavily in the American and European semiconductor industries, spending more than $15 billion dollars in the last decade in the U.S. and more than $6 billion in Europe's largest semiconductor manufacturing fabrication facility. These lawsuits are aimed at protecting those investments and the US and European-based innovation that powers them. For years, while we have been devoting billions of dollars to domestic research and development, TSMC has been unlawfully reaping the benefits of our investments. This action is critical to halt Taiwan Semiconductor’s unlawful use of our vital assets and to safeguard the American and European manufacturing base."

是否指VDDCR CPU Voltage

Off set -0.1

新個兩張a卡超頻加成好多
5700 oc完變5700xt
5700xt oc完變2080

ASK @ENDLOOP

好涼

我唔識呢啲

Update Bios Screenshot

直接手動入

5700xt oc完變2080 有冇咁勁呀

上2.1ghz就差唔多=2080

¡sǝʎ pɯɐ

Same Same
究竟要等到幾時
依家 2070s $41xx
有d心動想加多少少....
但係多 5, 6 舊得個少少 performance boost, 過唔到自己個關

41XX? 咩牌子
係咪因為我果張係華碩ROG先5XXX

我都係1.2 4.1算 試左20分鐘都係60度樓下
但祼跑緊
唔知係咪vram散唔到熱超上去就死

技姦 2070s Windforce OC $4150
係法奧個網見到

技嘉不了

睇完你就會知點解會咁貴

點解會有OC OC

"ROG STRIX OC" Overclock

哦...
比起公版高10-20FPS
唔怪得貴成千

想問吓宜家去啲舖頭散買AM4嘅底板可唔可以要求佢哋幫手update bios?

要問返店舖

唔可以同時 OC CPU + RAM 既試下 唔好插拖板 單獨插牆身座試下

其實如果我唔係做啲好大workload嘅野，係咪用PBO好過人手超？
我見人手超佢會keep住最高Hz，發熱同用電係咪會高過pbo？

Update bios好易咋原來
我都係琴晚盲中中自己update
搵隻手指 download最新bios
解壓縮 再掉入隻手指
然後插住重新開機入bios menu
搵番update bios果個options
再揀番手指果個drive既果個文件檔就得
EZ

我諗佢問題係買前朝嘅板 ie b450／x470
out of the box 唔support ryzen 3000
如果無好似 MSI 嘅 bios flash
就要粒 ryzen 1000/2000 去 update bios 之後先用到 ryzen 3000
舊 ryzen 唔是人人有嘛...

係喎
攞明朝既劍斬清朝既官

yes pbo唔使煩

屌 李公公

你吞左佢 我咪當你玩下

TUF 5700冇xt都3350
strix 5700xt平過4000當我輸

之前都講過5百幾歐喇
我真係不了 2070s好過

ssp 有店舖開左價4099 rog 57xt
最後買番pulse $3400 算

wa diu仲平過技嘉

睇錯 原來冇XT

如果5700貴過5700xt仲得了

我而家都係4.0 1.2
無load45 peak load(70%)個下上到68

ROG strix保守估計無3500都冇得埋單
所以話有平買平就好了

係咪我有問題
如果ROG strix 5700xt OC四千頭我都接受到

XT$3000尾$4000頭還可以，始終係勁既可以超到2.2GHz
無XT過3500就不了

冇xt平身唔難壓，要勁既就走左去買xt
真心唔明整咁貴做乜

明明定位打2060但係個價就快貴過2060S

炒價

而家即係得返藍寶nitro同大雕

大雕無期

技姦 2070s 3風扇都係 $4150
5700xt 過 4000 點解仲買佢 ...
寧願買塊平嘅 2070s, 又有RT 玩下
其實 Windforce 有咩問題? 廢極都係張 2070s
都係一分錢一分貨者...真心求教

大鵰個價唔知使唔使3k尾？
如果係咁有平買平，入藍寶pulse會唔會最好選擇呢，早買早享受

如果跟super 差唔多嘅價嘅話應該貴家陣gaming oc 百幾二百咁

3700x bios只開pbo同xmp 用stock cooler夠唔夠

有啲人鍾意溫度低啲咪買貴價野

絕對冇問題
2070s一係就買最平 一係買最貴
最貴嗰張ROG STRIX OC性能等同2080

咁將rog 非公版同公版一樣 但溫度低d？

如果我唔OC, 又想買張rx 5700 xt 買邊張好

如果rog strix 5700xt都超到2080就正

一定不能

唔係公版就得，睇樣睇價錢

唔想等了 不如藍寶帶回家算

難D ROG STRIX O8G 2070 super未人手超已經差唔多等於2080
其他高階model既2070 super超完都輕鬆等於2080
ROG STRIX 5700XT超完先差唔多等同2070S
其他REVIEW話超到等於2080係因為佢地係上水超
5700XT超頻空間大 但都要壓得到先得
所以如果ROG STRIX 5700XT過4k就真係不如買張Windforce 2070s好過

唔會考慮無XT啦
無XT咁不如2060s
但XT真係有番咁上下料到
始終都想AMD可以同老黃平分天下

轉用敗家眼牛牛

放工落黃金睇下先

如果月尾都重未有得買ROG strix 5700xt就買ROG 2070s

有冇OLED Mon先?
冇就 不了

呢家5700XT選擇都唔多 直接課藍寶就得

初代RDNA應該5700XT到頂了
之後出Navi 14低階産品

有隻眼贏咗

MSI 唔好咩

散熱差

得珍寶有現貨3599
想問埋銳利化其實支唔支援 apex legend?
見官網淨係話支援 API: direct x 9 , 12

啱啱睇返原來唔係上水超咁簡單
係用埋液態氮

LN2不可用來參考資料

散熱差小小 性能隻隻game高1fps左有 價錢貴兩舊 睇你自己信仰

夠

打APEX 不如giga張2070算啦
同埋nv都有銳利化了

最平應該係藍寶

眼有rgb？

火牛有rgb你係機箱好難睇到

5700xt .... 想要嘅又無代理入 會入嘅又唔知幾時出
如果香港有 Powercolor red devil 嘅話即屌
唉....唔撚想再無了期咁等, 2070s 我來鳥

有啲箱個火牛位有窗

rog strix 2070s

早兩日等唔到 終於入左藍寶5700xt 3450入手開心使用冇問題 除左amd最新個driver同giga個rgb fusion 會crash一開就藍mon

話說有冇B die ram推介
預算～$800以下 16GB 3200mhz

3900X + Msi X570 Godlike & ACE + Gskill Trident Z Neo 3600C14 2X8

msi林董時間

B die 玩抽獎先有

聽講XPG D60G 3600好似係b die ？
同埋賊船果隻Z3200C16係咪都係全線B die

3600c17 b die冇錯

玩咩game先 幾fps?

adata d10 CJR
其實嗰陣我買都唔知原來有CJR die

係邊買3450

抽獎中左先有

我打Apex competitive setting 90%時間keep到144fps 有時會drop到13x 比之前用1060爽好多

早兩日旺電SE

adata d10 cjr冇咁靚
朋友條d10 3200c16上3600c16已經要1.4v

賣緊799個Adata ram 呢

溫度表現如何
我用佢打左個零鐘mhw 1080p 最高特效 ~80 90fps

81度都ok啦

都係 不過而家Ram換die換來換去就難估了

我想要佢個in put no delay
色準
但又話佢有咩特別銳利化技術？

我都想買
紋理有無清晰左？

nv最新個驅動兩樣都有
抄哂來用

AMD RX 5700 XT 8GB GDDR6 THICC II

No delay搵到
但 銳利化係邊

幾型
唔知香港有冇得買

Ching幾時訂架? 我16號15:00訂都冇我份

15號 證明你唔夠信仰

好似要入game再用alt個個experience來搵
你google下

nivda control panel

Sapphire Pulse外型真係太柒買唔落手

個個都話等 轉個頭又開箱藍寶又開箱技嘉

<Tool>RunMemtestPro 4.1

- 針對 AMD 3 系列CPU 執行緒優化，降低燒機時進度落差。

3風扇既散熱係咪好過藍寶石張卡

你拆左個風扇罩, 綁7把4CM扇落去, 最勁係你

6666666

係

6你老母

giga被孤立

Giga 被孤立是有原因的

Gigi anytime x570又有新beta bios，但上個version仲未出正式版

Gigabyte

beta version 不要試

試玩下ok，要穩定就不了

加少少買titan

加小小

呢個加太少

Gigabyte XTREME 官網BIOS果欄 F3i 消失左 反而 F3 個更新日期變左26/8

有冇巴打有留意開xfx
好似就快有張新卡出 對呢個牌子唔熟

想問邊到有舊Ryzen可以用黎升Bios? 身邊個個friend都用intel,得自己想試玩AMD

你買咗板未?

未不如買b450m max板啦 一岀世就support ryzen 3000

未買，做定功課啫
廢時買完先知自己柒咗

又要請假去換火牛 又出現返個情況

轉牌子啦換完之後都有心理陰影

換隻新既返黎 賣左佢？

換隻新嘅返嚟再問下油耳可唔可以俾你換其他

唔買Max就叫間舖幫你UP

又好

不過直覺話我知唔肯俾我換其他牌子

RMA 完放左佢喇
再買過隻

邊隻?

我都覺得賣左佢比較好 油耳都未必肯換其他牌子俾我

Revolt X 成1200w 我拎我隻CM 550w 同返同一個拖板 電源線 完全正常可以係BIOS OC

邊個叫你有敗家眼唔用 OLED MON喎

爆炸首選

GF算喇

海盜 呢到又有人話有雜音 ANTEC我又壞過三次

用左rmi 咁耐都無聲

直上 ROG-THOR-1200P解決一切煩惱

買呢隻可以玩埋子龍七進七出任務

爆炸畢鳥

子龍任務

炒田

咁陰公呀

你個人壞咗呀

最重要既價錢唔寫出黎

一定炒啦

果斷藍寶冇煩惱

己經冇哂同路人一齊等 係咪汁張藍寶或者訂技嘉算

等毒藥

等緊大鵰同9月出糧

仲諗住將giga 九月先有點知轉眼已到手。不過又要等老母版返貨

Tuf (XT)$3850
Strix(XT)$3999
Giga OC(XT)$3999(法奧$3499)
真係明眼人都知道咁嘅價位揀邊張

giga係其他店賣$3999

giga個張3999邊有人買

等咩板？

B450 Tomahawk MAX
海鮮舫要9月1先返貨

如里垂直安裝，槽位得3slot，5700xt公版同非公個溫度分別大唔大呢？

直接買x570 elite啦

咁唯有出糧先

油二係giga kol

垂直安裝會熱D
5700xt本身已經熱 你仲打直
仲要非公冇張靚 冇打直既必要

1號其實都係幾日後

3950x出未㗎

9月
都未到9月就叫春

準備好哂
就差u同板

extreme喇

Itx, 打算Gigabyte就算

4千

asus訂價不意外

9月頭有asus c8i / x570出

then go C8i#clap#pi#cook

今代板廠itx各有特色

咪住先， C8I mini DTX嚟嘅

dtx留意箱既尺寸就ok了

就係攞到盡mini itx先fit

What ?

X590

火牛RMA未？

7月已經叫緊春啦

加51蚊有rt

都未見過叫春叫到壞火牛

代理未覆我 話要有貨先換到

加1000蚊有超到2080既2070s

張xfx真係好型

Powercolor Red Devil 都好睇下

兩張都買唔到

<MB>ASUS preparing two AMD TRX40 motherboards

AMD is set to introduce new motherboard chipsets for their ultra-premium Threadripper series, a leak from USB-IF suggests. As soon as this information surfaced we dug deeper and discovered that ASUS has at least two motherboards on the works:

• ASUS PRIME TRX40-PRO
• ASUS ROG STRIX TRX40-E GAMING

As you can see, one of the boards is clearly from ROG STRIX GAMING series. These are clearly not EPYC boards. In fact, the TRX naming, suggests we are looking at Threadripper chipsets.

The original leak from USB-IF listed three chipsets: TRX40, TRX80, and WRX80. We are unable to tell what these numbers mean at this time, but one could guess they are going to offer more memory slots or PCIe lanes depending on the chipset and processor used. The WRX80, on the other hand, sounds like a workstation board. Whether these are more productivity-oriented boards or supporting higher core Threadripper CPUs, we don’t know yet.

By moving away from X_99 board naming, AMD would simplify the product stack for consumers, who may be confused by overlapping Intel and AMD HEDT board naming.

XFX有香港代理都冇用 連上個月大陸出個張卡到依家香港都冇
光復完香港都沒買到張muscle 5700xt

等giga msi asrock asus 藍寶石了

頂唔住了 我決定問下gigabyte幾時有貨 太耐我聽日就去買張藍寶用算

其實Pulse用料不差

但係好7

唔望入去機箱咪無問題

雖然等緊, 但其實sapphire nitro個賣點係邊呢?
我自己用緊R9 380 nitro, 但除左個風扇>60%好嘈之外, 就無咩特點諗到

Nitro+ / Toxic 另外個樣來

勁179%

而且超頻幾勁

Nitro+ / Toxic 用既GPU chip體質好D

問題係sapphire nitro個賣點係邊

平 散熱還好
有紅燈

粒gpu chip 體質都會好D

新手一問
5700xt非公 藍寶pulse 定giga 3風扇會比較好？

終於有Giga RX5700xt嘅review

雖然已經到手但係未試

giga

asus tuf

炒價幾貴下

難道要你上Rog Strix嗎？

到最後玩唔掂四條RAM，用兩條就算

ram 本身咩model

3600c15

@ENDLOOP 就係4x8 3600c15

Tuf 有d貴

我買先過佢

等毒藥再決定

你出邊買就Pulse，係法奧買就Giga

Toxic 水冷卡來

唔知幾錢呢

代理定價

提吓買咗Ryzen 3代u同或者RX卡有3個月xbox game pass(好似係)
兩樣當時買有無6個月就唔知lu

asushk

之前有人講review係藍寶石散熱好啲

其實差唔多

係邊拎

Xander 要自己send email 俾cs問佢地拎

唔該哂巴打

佢有講買rx5700都有咩

顯示卡要去返相應既廠商網頁搵

ROG strix 5700xt 標過3999？

炒田個網標價係$3999

睇完之前其他巴打post啲圖
牙石strix 2070s又真係幾吸引
超完勁過2080
都只係加多一千
好撚糾結

係未超都等同2080
其他2070s超完都可以等於未超既2080

唉
好想支持AMD
但睇完啲數據真係好心郁郁

其實真係主要睇你玩咩game同埋要唔要ray tracing同埋你睇下果5-10fps 係咪真係咁重要

咁如果係玩槍game同ARPG呢？

你上youtube睇下啲comparsion 睇下你玩開果隻game 用唔同gpu個fps有幾大分別，咁會容易做個比較多啲

<IMC>AMD Ryzen 3000 memory system explained

買amd cpu 換xbox game pass 香港有冇份?
有冇巴打知點換?

你要問代理

Xander既話睇#872

我開住3733C16 @1.45v 4*8
就冇再理過

等換火牛 剩超RAM XMP算

換屋啦

100%係隻火牛問題

依家只係諗緊 換邊隻牛好 買返1000w 好似多過頭 850應該剛剛好

子龍

evga

E加d金牌火牛平左唔少 一蚊一W咁濟
最緊要睇邊間廠代工

idle 60度，stress fpu 90度正唔正常

stock cooler 正常

唔係好多都係海x代工咩

seasonic 畢鳥

g2 ? 定g3

好多都係佢

我隻revolt x 就係seasonic d牛改出黎...
依家手上既牛 得單條CPU 仲要得550w

一間買左第二隻返黎 情況都一樣 就有趣

g3係新出
有新買新

G3 用料好似冇G2咁好..btw 依家驚換完 原來係塊底板有問題就好笑

你睇 dc output +12v 有幾多就得
evga g3 850W +12v有849.6w

g3冇咁熱

你個revolt x +12v足1200v喎

我依家果隻+12 1200W...但代理到依家都未有回覆

係你個人問題

足火都冇用...用隻垃圾CM G550M 都可以CPU+RAM OC

真心吹漲......

頂佢..原來係條24pin 作怪 換左作 即刻正常 用他錶check..bad contact 掂到與掂唔到之間..試多幾次先

你地玩訂製線 係唔係全部都冇電容駁尾？...

等張Giga 5700 XT等到頸都長......16號落單

你之前唔係話條線出事咩

究竟隻牛 係唔係 一粒CPU 就算用 雙8pin 供電都只可以插 CPU 1 唔可以分開 插1，2...

乜線都換過曬了 時得時唔得 都唔知係火牛定底板

應該可以用喎，雖然我只係用CPU1出8+8 pin

你一樣用Revolt X 1200w ? 有冇同時 OC CPU + RAM 依家點整都炒..放棄等代理覆算

用Thaiphoon burner睇Trident Z Neo 3600 c16 係hynix CJR c-die
得閒再慢慢超 玩下xmp算

EVGA 係邊買 其實3900x+1張Display 850w夠唔夠 定係上返1000好

下星期代理先話有貨換俾我 定係搏多次

咁平唔係無理由

請問3700x 配邊塊itx板好？ 打算用itx箱

但... 會唔會熱到爆炸 打算用u14a

已有rtx 2070

Gigabyte X570 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX

b die停產
cjr都算係咁 唔差
btw香港冇貨但係標價都貴過newegg+運費
rgb

唔係有同樣3600c16但係$15xx neo咩

newegg 2x16
重點係香港冇貨
但係newegg冇左free shipping好貴
集運又等成兩個星期

邪刀已有, 不過不抱希望不用失望

求教：解答繆誤

依家amd zen2 可以比之前oc ram更好
想問下個原理係因為zen2 結構 定係因為新底板chip（x570）

自古。。。

zen 2 i/o die 獨立影響最大
底板只會係瓶頸因素
X570配1/2代ryzen 一樣超唔起,
ryzen 3000放係好既X470上一樣超到

challenger series is shit
Wait for Phantom Gaming or Taichi series

話唔定價錢有驚喜呢?

$2980/$3599
有驚冇喜

明明粒粒字都識但係加埋唔明

有果隻牛先明 不過等下星期換火牛算

一定夠

watt數 其實一定足 搏一搏單車變摩托 ..？

or amazon

你咩dipay card?

Gtx 970 一定夠

貴到

ITX Case 可以用 Lian Li TU150

asrcok

買寶石算

如果2080ti +r9 650w都夠

換左隻牛先再諗

到時真係唔得 咁買隻 FSP 850算

你唔等代理

咪就係 等換完牛 再諗買咩

5700xt咁熱都得2 fan

寶石都係2 fan

錦有無x470 itx板介紹？ 外國網反而推b450i @@

表情撚 屌你老母 錦你老母

錦

Sorry... gum pui bin fai ban ho?

giga X570i pro

己入藍寶 大家加油

連你都唔等

想問用Microsoft Tool整嘅windows係咪1903或之後？

到我要叫春了
技姦幾時出5700XT 大鵰

toxic nitro消息都冇 好難等落去

直覺話畀我聽近排用Navi10會炒Windows炒Linux係因為Chromium系Web Browser嘅Hardware Acceleration功能有鑊氣

硬件加速

其實可能等到最尾, 都係返轉頭買藍寶pulse

暫時無事，似乎你係個別個案

c16好似有兩款，ching買咗邊款先？

咁睇黎 換完返黎搏一搏...

16 19
16 16貴多幾舊水

手痕再搞下 RAM @ 1.45v
改一改 1.44v 即死 , 唔搞喇

16 16先係b-die？

XFX D卡越出越柒
我用緊張480 rs個殼配可拆彎刃扇幾靚
500系個fatboy已經唔掂, 今次個形狀仲怪

換Evga

屌 5700xt直升機來 依家限最高1950算
頭先風扇3000RPM炸到耳仔痛

戴耳機就乜都聽唔到
我張xfx RX480 3000rpm 聽唔到, 3500-3800先有D聲
連個掛牆風扇都嘈過佢

我頭先以為自己耳嗚 聽真啲原來係張卡係到轉

Thicc2個款幾好，似290個設計

拆機裝機玩咗4個鐘先搞掂

但Thicc II 對底板有壓力 幾重手下

用緊ms edge

用支架

edge

都係怕整歪張卡

SOLIDWORKS 2019 SP3: AMD Ryzen 3 vs Intel 9th Gen Core

你個人壞左

賣得特別貴

淘佬，反正台灣rma保

Newegg / Amazon

小心搞縮IMC

Crazy 牛呢樣野真係唔敢玩淘佬

等下星期換完牛試完先...換完都唔得又可以搵油耳 換底板~

火牛不能慳
小心屋企煙花

...Revolt X 咪一樣